有無人覺得李克勤係繼夕爺同wyman之後最好嘅填詞人？

克勤唱歌勁唔洗講，佢填詞其實都好屈機，而家好多都係燴炙人口嘅作品。
例如:紅日、情非首爾、空中飛人、深深深、高妹等等

而近期嘅C3PO都填得唔錯

情迷不意亂 共坐太空船
妳飛多遠陪伴多遠
縱已知 明明似非有緣
劇情 無人可扭轉

但我有鋼鐵外殼也會重傷
卻扮行動自如並獨自療傷
若得到妳問候
亦已夠我隔靴搔癢

成個情景出曬嚟，同樣係兵歌，原來她不夠愛我就好似直白咗少少，意境差咁啲。

如果俾謙仔填 分分鐘變咗
情迷不意亂 但我會煮飯
啊媽加餸其實好懶
縱我知 廚藝並非太難
老婆 為何煮太生

當然要數克勤填得最屈機果首，一定係大會堂演奏廳。

瀟瀟颼颼悄悄夜靜無人 伴我行是寂寥
絲絲點點細雨串串落下 迷離撲朔飄渺
冰冰冷冷滴著微微柔黃 是霧燈的苦笑
飄飄涼風輕吻浪潮

偏偏想起那次幸運回頭 大會堂裡邂逅
卿卿我我說笑靜靜垂頭 兩手輕輕緊扣
分分秒秒像是停留停留 浪漫中的演奏
可惜時光不會逗留 轉眼飄走

將李清照嘅疊詞絕技放入流行曲，全香港有邊個可以填到咁屈機？加埋佢把聲，聽到都覺得淒寂。

根本痴線

推
我都好鍾意佢首C3PO

送禮雖然一直連登仔屌奶共但我不嬲覺得佢係少有可以代表香港既歌手，打依句預咗比人屌。

記得佢好似話過最唔鐘意自己以前填詞成日賣弄詞藻

成日loop
個MV仲要拍得好正

其實我唔覺佢有賣弄，首首都好有意境。
有啲人想賣弄都賣弄唔到

引用林敏聰一句，其實啲字就黎黎去去個幾隻，調黎調去抄黎抄去，所以佢填完個堆神作就無貨了。
送禮同佢就係呢種，黎黎去去都只係孤燈霧燈憂鬱
同林夕歪文差好遠，歪文睇中陳x謙應該係因為佢跳脫左呢種框架，寫既野唔似送禮個種好似好勁好型咁，某程度上係一種突破

利申鳩up

大會堂演奏廳

Push

像個小丑 台下彈奏

入心入肺啊

紅日都係佢自己填

聽講係佢最失意果陣屈喺架車入面填
結果變咗全港都識嘅勵志歌

聽咗廿幾年，一路都唔知係佢填詞

C3PO 確係唔錯

紅日跳出晒wo

無計 佢把聲完全掩蓋咗佢寫詞嘅才能

仲有「你是我的太陽」，雖然同果幾首經典比就無咩特別，但寫嚟溝女結果溝咗個港姐做老婆

即刻諗起謙仔幫林奕匡寫咗首冧老婆嘅歌
用力撞壞那天門

送禮梗係代表到香港，好多唱好中國香港代表作

中國

北京北角

共同家園

熱愛基本法

始終有你

香港我家

難忘時刻

歡迎補充

可能佢睇完俗謙寫嘅詞

企起四大天王隔離.gif

係B李克用呀李克勤

劉德華吊打佢喇

世界盃主題曲都好屈機

C3po就算啦，消費經典仲要扭曲人地本身個角色

送禮填情詞係公式化，成日寫完景後入副歌就一大段直白情話，但偶有跳脫框架既作品
例如One Night In Paris呢首冷門冧歌，將一對戀人既情意自然而然地融入巴黎既景色中，描述既畫面生動，詞藻華美，含蓄地表現心有靈犀既愛意

塞納河分隔兩岸 花開遍山上
哥德式教堂 傾倒這巴黎
令我心激盪 是妳的眼光
鐵塔在高處遠望 溫馨咖啡座
清風送爽 金光醉巴黎
兩顆心燈影裡碰撞

手牽手走過長街
也踏遍迂迴折曲的細巷
朝著太陽昇降 投入每夜奔放
貼著流汗 一息間仿似流乾
有萬語千言卻不需再講
情是灼熱火燙 情是滿懷渴望 醉若狂

仲有，送禮好早就寫開鬼馬歌詞，就算唔識N年前既禮拜六冇節目，都應該聽過下演奏廳系列既未成年同盟會

爸爸媽媽喜愛養小狗 我以遊戲機養 永遠難獲接受
公公叔叔睇波大講粗口 卻要我知書識禮做教授

別學壞食煙 身體要康健 擠熄的煙蒂卻留在地氈
如逃離視線 追蹤至手電
逃出生天 要靠我意志 靠我應變 祈求盡快實現

一起開創未成年同盟會 不必分早晚能隨時開會
你參加了就會不再執迷 既不須收費 也沒有條例
牛仔褲襯老西 故意露底 髮型是信心標誌要特製
後生可畏 無懼強權 目空一切 不願做成人裙腳仔

佢既非情詞唔少都係講城市人生活、工作，簡單直接，十分通俗，好容易有共鳴
想逃離現實既憤青歌-世界末日

世界似末日 我每天 朝九晚九
佈滿急燥步伐 煩悶工作 太是難受
人潮內 沒法子可停留
人浪裡 沒有知心朋友
到處充滿現實 燦爛美夢終沒有

世界似末日 名和利 充塞四周
你我仿似玩物 權力爭鬥 更是難受
難道是 沒法子可抬頭
難道我 像個空心木偶
我最討厭現實 這個惡夢已受夠

遠離束縛 遠離工作
遠離都市 是最大最大快樂
遠離工作 遠離束縛
誰能料到 在那日閉幕
凡塵內 是太多的寂寞
塵俗裡 太多悲歡幻覺
我卻嚮往淡薄 你在那日醒覺

溝唔到女既毒L歌-天意弄人

等一等再等 從來沒異性走近
天生我不吸引 都注定沒緣份
早應該結婚 傍人在熱熾追問
感激你的關心 尤其是女人

算吧 忘記了吧
假裝一點都不去著緊
但暗中卻請教愛神
算吧 忘記了吧
卻是天曚光等到黃昏
盼一天會等到愛人

寫畀周慧敏首最愛又係正

相關報導

送禮係1993年雖然冇咁紅，但未係谷底既

究竟佢寫首高妹係想溝邊個

李克勤寫大會堂演奏曲果時仲要得21歲

周慧敏
最愛
作詞：李克勤
作曲：Miyuki Nakajima
編曲：盧東尼

天空一片蔚藍 清風添上了浪漫
心裡那份柔情蜜意似海無限

* 在那遙遠有意無意遇上
共你初次邂逅誰沒有遐想
詩一般的落霞 酒一般的夕陽
似是月老給你我留印象
斜陽離去朗月已換上
沒法掩蓋這份情欲蓋彌章
這一剎 情一縷 影一對 人一雙
那怕熱熾愛一場 *

# 潮汐退和漲 月冷風和霜
夜雨的狂想 野花的微香
伴我星夜裡幻想 方知不用太緊張
沒法隱藏這份愛 是我深情深似海
一生一世難分開 難改變也難再
讓你的愛滿心內 #
Repeat * # #
讓我的愛全給你
全給我最愛
地老天荒仍未改

屋企成日聽 早排先發現係李克勤填詞

深深深

合唱都計咁全港大部份歌手都係啦

長傳急攻踢法陳舊
現代的足球整體戰入手

d on9仔咁鍾意濫用消費呢個詞

呢首真係神！成個畫面出哂黎，而且佢又有份作曲，正歌首曲嘅進行曲嘅元素令到足球個個你追我逐，個個凝重氣氛出哂黎

周慧敏首最愛係佢填詞

[url

準備上神枱
利申 欣賞佢

好鍾意佢份人 好有才華 又有少少on9
我地俾少少時間阿叔食啲嘢先

我要改寫積分牌上兩方的比數

睇左兩頁竟然冇人提球迷奇遇記
我夠膽講冇一隻世界杯主題曲既歌詞可以寫到好似呢隻咁貼地

佢會考中文好似得D
但填d詞真係好正

紅日嗰期根本係佢第一個高峰，點會係谷底，係嗰期套膠劇“龍影俠”多啲負評唧

谷底應該係星光唱片末期嗰排，心甘情願嗰隻碟咁上下啦

我現時自己肯做飯
哩種跳脫

歌手嚟講，送禮填詞中上，同專業填詞人比，送禮填詞一般，唔洗神化佢
始終送禮係80年代末開始填詞，應該同番當時既填詞人(林振強，潘源良，小美等等)比較
同新一代既陳生比，梗係送禮填得好好多
佢話過早期既作品會畀小美/向雪懷執過先出街
所以早期華美既歌詞帶有兩人既風格
而且送禮寶記星光既歌(其他人填詞)都有用唔少疊字，例如一生不變、護花使者、沒終止的夜、唔准咁
但好似大會堂演奏廳用咁多疊字仲用得咁精準就相當少見，份稿畀人執過，難分辨係咪全部都係送禮既功力，所以對送禮填詞既能力有保留

未成年同盟會真心正
上年用黎教學生比佢地聽

好鐘意佢隻先賭為快

拎星戰幾個角色嚟創作新故事，最多咪當係二次創作，有幾消費 歌詞用機械人比喻兵仔，形容得幾貼切
MV選角正，女主角揀玉女，現實中唔會覺得同送禮有路，配合埋故事角色既形象好符合到守護個主題

其實佢都幾謙虛

出名既歌都係自己作，正因自己寫，唱出自己心聲，但唱人地又變cd

五十路佢填得好生鬼

有邊個香港歌手好似送禮咁冧莊咁多次？
倫伯，艾辛都未必夠佢多

入嚟就係想講呢首

95年個演唱會同新碟銷量打沉咗佢，搞到佢日後出新碟都好保守下，唔肯再試新嘢，仲好驚演唱會唔夠觀眾
Hackenation(心甘情願隻碟)我幾鐘意
谷底期應該係96-01，最谷底應該係冇碟出要去TVB r嘢做果期

佢到今日大紅大紫唔到主要有係性格問題
由其成日癡落班後生度懶係謙咁 懶到自貶身價咁濟
恨恨地承認自己係一個老牌歌手反而好得多
你問佢水平唔夠咩才華唔夠咩 通通都唔係呀 係國語差D者
睇下人地張學友唱緊餘生去愛佢自己仲唱緊D乜？

Btw 唱歌水平同03年頭或之前真心差天共地

連二次創作都唔知係咩？用另一種睇法去講c3po不知幾正！
典型港豬

睇佢啲作品真係幾有驚喜

填得幾好之餘係有意境
唔似肥仔果種膚淺直白

唔睇依個post都唔知原來佢識作詞 btw,佢老婆真係好撚正，又靚又大波有肉地

唔同意
林若寧好好多

紅日竟然係佢作詞

佢返大陸比賽都堅持唱廣東話歌

上面太長唔quote
連登仔真係好難服侍
串又話串 同後生合作又話懶係謙
你都識講啦 送禮係當今樂壇都有翻咁上下地位
難得送禮咁都肯同後生仔合作搞音樂
佢仲要成幾十歲人 你估真係咁易咩
佢依家咁嘅年紀咁嘅地位 唔通真係仲博紅咩
佢咁嘅年紀仲keep住出新歌
好明顯係真係有心做好音樂 對音樂有堅持啦

我覺得唔鐘意送禮無問題 個人喜好嚟
覺得佢奶共都好正常 事實嚟
但難得佢對音樂對廣東歌對香港樂壇都咁有熱誠 就無謂係呢樣野度攻擊佢啦

電話若果是講緊大話
怎可以請求達賴喇嘛
爸爸也有權唔化
一講錯野淪為笑話

自細學會到大個照顧個家
到後來又係嫖妓惠澤大媽
是返工壓力吧
就算Send出去都睇下Number

大陸北菇雞飯
平一舊水嗎 值得食嗎
朋友幾番勸服下 羅湖過海關喇

蒲完不覺倦 大陸叫雞團
去東莞算 還是清遠
四個鐘 明明兩Q嘆完
實情 下面都整損

蒲完不覺倦 但是已經Send錯群無法治理 衰收尾
咸濕 傻佬 如HJ2Q已被截圖
望到 卻刪不到

Btw其實C3PO真係唔錯

送禮唱歌係唔係都畀連登仔話唱得冇感情，Live同CD冇分別架啦 係咪佢作既又有咩分別
從來唔覺得佢認真唱歌時冇感情，條友爛聲後成日hea唱咪畀人感覺一成不變
未爛聲前唱李香蘭

黃振強 鄭國江 霑叔 潘源良
諗都唔洗諗都數到四個出嚟

反宋禮都唔洗吹到咁大呀？

利申：宋禮fans

送禮跟足倫伯既行事作風 既然倫伯年年25歲，作為接班人既送禮只不過十幾歲咋，對住倫伯既海報學佢唱歌架，唱緊北京北角 仲係後生仔一名，所以同班細既唔分輩分係好正常既事嚟

我反而覺得送禮輸在唔靚仔/形象差(多多少少同佢性格有關)
如果佢靚仔到好似黎明咁，加埋佢把好靚好斯文既聲，9企唔跳舞唱失戀慘情歌同冧歌都冧死女，行到佢偶像譚詠麟個偶像實力派路線，仲有倫伯做靠山，仲唔係天王？
佢唱情歌除咗冧到佢老婆唔知仲冧唔冧到女 一諗起送禮個樣就，哇，一d想像空間都冇，我覺得張學友仲靚仔過佢
點似得黎明果種白馬王子形象吸引勁多女fans
佢以前咁既款仲做到偶像派好好笑，但佢係靠呢樣先紅得起，送禮成日提夏日之神話揸住氣球周圍走，睇得出佢都緬懷做偶像派既日子
90年代做偶像派易發圍過實力派，當時既實力派宜家都唔係咁撈得掂
呂方同送禮一樣係有實力冇魅力既歌手，只不過送禮進取得多，加上人脈同際遇先有今時今日既地位
佢個形象咁多年嚟固定咗，時不時衝出嚟SEVEN，發下膠post，成個on9仔麻甩佬咁，倫伯面前跟出跟入 係後生面前一d前輩風範都冇，點得到人哋尊重
仲有，95年個演唱會仆直，有乜理由reborn隻碟賣得，前年開既演唱會8場爆滿，仲會唔夠一半觀眾，實係佢個鬍鬚look趕客啦
如果當時冇去扮滄桑，演唱會順順利利，話唔定送禮就唔洗霉足五六年啦

同意，所以好少聽佢03年後既歌，佢把聲難聽咗好多
無意間搵到呢首歌

哇，送禮把聲勁靚，高清亮
check番，原來係95年既，難怪咁靚啦

除左個人臭串啲，佢都算係一個好歌手

送禮d fans睇唔過眼佢同後輩相處既態度同所作所為姐
以前串串貢，千禧年後成個世界仔咁，覺得佢個資歷夠，唱歌掂，仲做下把，畀後輩玩，顯得佢特別SEVEN
音樂方面，佢同倫伯一樣都有提攜後輩，好事嚟

消費得過巨基？

算係難得唱得又寫得

幾中意佢，最近睇咗佢康州個concert，佢係咁寸9啲大陸人唔識廣東話，聽唔明佢講嘢，好撚正

講緊填詞都要拉埋奶唔奶共黎講
某位歌神同政協副主席689一齊整雞蛋仔又唔見連登仔日提夜提既？

最後用不用搞到要死咁誇張啊

周慧敏

最愛

作詞：李克勤
作曲：Miyuki Nakajima
編曲：盧東尼

天空一片蔚藍 清風添上了浪漫
心裡那份柔情蜜意似海無限

* 在那遙遠有意無意遇上
共你初次邂逅誰沒有遐想
詩一般的落霞 酒一般的夕陽
似是月老給你我留印象
斜陽離去朗月已換上
沒法掩蓋這份情慾蓋彌章
這一剎 情一縷 影一對 人一雙
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
那怕熱熾愛一場 *

# 潮汐退和漲 月冷風和霜
夜雨的狂想 野花的微香
伴我星夜裡幻想 方知不用太緊張
沒法隱藏這份愛 是我深情深似海
一生一世難分開 難改變也難再
讓你的愛滿心內 #
Repeat * # #
讓我的愛全給你
全給我最愛
地老天荒仍未改

agree

林敏聰填到無料都會自動收皮 屌你個陳詠謙真係不知所謂

唔講都唔知佢填咁多詞

無啦啦又拉咗陳詠謙嚟屌

佢係抵屌不過出返公海個post屌啦

謙仔上兒登

漢城夜晚 南山塔中
跟你再相遇 想講你知
生活不寫意

漢城在變 人也在變
分手太輕易 問我到底知不知
如今改稱首爾

＊借意問 明天的你 空閒嗎
重遊明洞新村可以嗎
過去像盲婚啞嫁
現在是熱情淡化 還害怕
當天回憶會被刮花

重遇你 難重新相愛
是否已經風光不再
歷史多麼精彩 高潮起跌
但已沒法被篡改

難道你 誰人都不愛
沒有自信建立未來
讓漢江將你我 像南北般分開

情非首爾都唔差
將首爾地名寫落去得黎唔會太突兀
成個故事出晒黎

睇左佢30周年演唱會，其中有part係唱佢自己填詞既medley，佢仲話自己作得唔多但命中率好高
深深深，高妹，大會堂演奏廳，偷偷摸摸，情非首爾
嗰晚聽完先知平時最鐘意佢嗰幾首歌都係佢自己作

但有樣野佢講得岩
如果當年四大有佢份
千嬉年打後反而可能無咁活躍

碌鳩已漸痕 銀行提現金
一 千 蚊

C3PO 正，成個故仔出哂黎，d友仔屌鳩佢改哂角色，版權持有人迪迪尼新星戰咪又改到仆街

個MV 都做得好details, 4:3去16:9

空中飛人嗰種可遠觀不可觸踫的感覺真係表達得好到肉
佢係有料到

可笑是我沒法沒法
北上～

死啦 聽左咁多年
先知係佢自己填

奶共狗

中間98年世界盃都紅返一排嘅
但96 97年真係好似摺埋咗咁電視又見唔到佢，又冇乜紅歌出